Module 1 Quiz

Question 1
If I miss an assignment deadline or fail an assignment, I fail the course.
Answer: False

Question 2
This is a completely self-paced course. The deadlines don't matter at all!
Answer: False

Question 3
I can go through the course faster and complete it faster!
Answer: True

Question 4
Where can you get access to the example source code used in the course and the Lecture Slide PDFs?
Answer: The link to the GitHub.com repository, which contains the example code used in this course, 
Lecture Slide PDFs, as well as assignment starter code is given to you in the first module under 
the title "ALL of the EXAMPLE SOURCE CODE for this Course".

Question 5
In order to install Browser Sync, what must be installed first?
Answer: NodeJs

Question 6
The core purpose of HTML is to
(hint: something a pure text file with content won't be able to accomplish)
Answer: Communicate the structure of the content

Question 7
W3C (World Wide Web Consortium) is the only organization that dictates what and how browsers should implement HTML5
Answer: False

Question 8
ALL HTML5 tags must
Answer: Have an opening tag

Question 9
Identify correct HTML5 page declaration(s)
Answer: <!DOCTYPE html>, <!doctype html>, <!DocTyPe htML   >

Question 10
What would happen if you didn't specify the HTML5 declaration?
Answer: The page will be interpreted in quirks mode

Question 11
Browsers ALWAYS interpret HTML sequentially, top to bottom
Answer: True

Question 12
Identify invalid HTML code snippet below (assume code around it, i.e., declaration, etc. is valid)
Answer: <section>
<p>The sale numbers are in...
</section> You ARE a closer, Johnson!
</p>

Question 13
Meta tags communicate information about the browser to the server
Answer: False

Question 14
Without applying any additional styles, the following code snippet will show up in the browser as 
how many lines of text? (Assume the browser is stretched wide enough not to cause any single line to wrap)
Answer: 4

Question 15
Identify invalid HTML code snippet (assume code above and below this code is valid)
Answer: <span>I love <div>gardening</div></span>

Question 16
Semantic HTML tags
Answer: May help the SEO ranking of the page, Help computers better understand the structure of the page,
Help humans better understand the structure of the page

Question 17
One purpose of HTML Character Entity References is
Answer: To allow the browser to display certain characters it would otherwise interpret as part of 
HTML code and not something to display to the user

Question 18
Using only HTML, how would you make sure that 3 words in an HTML document ALWAYS appear together 
on 1 line, even if the text word-wraps because the browser window is too narrow for that text line? 
Answer: Place &nbsp; entity reference after the 1st word and after the 2nd word (with no spaces
 in between words and entity references)
 
Question 19
How can you force the browser to open a link in a new window or tab?
Answer: Include target='_blank' attribute as part of the <a> tag

Question 20
The following code rendering in the middle section of the page allows someone to directly 
link to that middle section of the page, not just the beginning of the page:
<div id="superInterestingContentHere">Bla Bla</div>
Answer: True

Question 21
Even though the width and height attributes of the 'img' tag are not required, it's always a good idea to use them
Answer: True

Question 22
WHATWG does NOT version HTML. For them, it's NOT HTML5. It's just HTML.
Answer: True

Question 23
Quirks Mode is when the browser
Answer: Assumes that the HTML in the web page is NOT following the HTML standard, i.e., not in 
standards mode. That will cause styles not to work correctly, etc.